超級區議會 泛民達共識搞初選

2020年4月30日

【明報專訊】民主派立法會選舉嘅協調工作如火如荼，前晚就舉行「超級區議會」界別嘅協調會議，據了解，會上至少有7個政團或有興趣人士出席會議。會議似乎幾順利，大家初步都認同要搞初選，暫傾向喺初選時，每名市民可以有4票，選出4隊泛民人馬。超區界別有5席，過去兩屆選舉都係民主派取3席、建制派取兩席。
民主黨、公民黨、社民連、新同盟，素人如荃灣區議員岑敖暉同南區區議員司馬文等都有出席會議。據悉會議達成初選嘅共識，會上大家另一關注點係被DQ嘅問題，故都有討論Plan B點運作。

初選

支持初選

岑敖暉

岑敖暉都素人
好心長毛新東讓比岑子杰

超區四席會唔會太大貪

保皇係咪都派2隊嫁啦派4隊真係無聊

一定要初選

支持

派三個一條名單算啦

既然點都係得3席，其實派4隊又冇乜所謂，起碼選民真係有得揀下，唔使好似地區直選咁樣捆綁投票

On9，咁樣要多好多票先可以送到第二個第三個入去

想輸未派4隊囉

睇住保皇黎食啦
你估保皇又敢派3隊咩
一陣偷雞唔到又少一席就好笑

不好意思借位謝謝

【凡事Be Water】流水式悼念手足，有無得諗?

撚唔知
上屆泛民拎成58%票
18%已經接近Hare quota
你配票有冇可準撚到正負1.5%
同埋建制已經講明出兩席

#黃碧雲challenge （第一步溫和提醒）
1. Fb留言比「教授」知黃碧雲既「貢獻」
2. 係民主黨重點人物既Fb洗板/message講民意不要黃碧雲連任

Sample:
1. 好多人對民主黨黃碧雲無信心，為何不讓機會給年青人迎難而上？
2. 余德寶同李傲然都係香港未來，但就無奈要讓位比一個戀棧席位既黃碧雲！
3. 黃碧雲對整個民主運動毫無貢獻！

戴教授：
胡志偉：
劉慧卿：
許智峯：
林卓廷：
涂謹申：
尹兆堅：
鄺俊宇：

趕走黃碧雲最好方法：初選

終於傾掂數
今次真係唔好再鬼打鬼，已經水浸眼眉啦

喂阿哥真係要退但唔贊成gay佬選立會
佢都係專心搞民陣算啦

建制唔係話禮義廉直接一張名單搶兩席咩

finally點解咁基本嘅嘢都要搞咁耐先有共識
但點都係好事

民主派派四隊好呀
對家只係派1-2對
民主派worst case都係三席
可以搏四席 點解唔搏？

係囉
點解唔搏
基本三席係穩陣

其實真係一條名單過好過
咁樣啲人先倒到票俾佢哋

2016年香港立法會選舉區議會（第二）功能界別選舉結果

民主黨 803. 鄺俊宇 491,667
民建聯 802. 李慧琼 304,222
街工 808. 梁耀忠 303,457
民建聯/ 新界社團聯會 809. 周浩鼎 264,339
民主黨 801. 涂謹申 243,930
-----------------------------------------
工聯會 806. 王國興 233,236

涂撚申上次都係贏亡國興少少, 出四條隊同送第三席俾建制有咩分別

係啊
我記得上次個個話投鄺神，因為涂好穩陣
點知去到最尾要告急先岩岩好夠票

咁陳志全呢？

上年區選投票都係六四比, 根本唔夠票搶第四席
泛民班友配票咁差, 到時連第三席都輸埋

岩啊，睇番其實今年區議會都係64比左右
正確啲講，係唔夠64比，我記得係去到59%左右

初選的話民主黨好難霸2個超區位會踢走邊個?

建制出3個+配票失敗先有機會偷雞

建制120萬票 - 50k/35k/35k

民主160萬票- 完美配票每人40k

機率唔知有無10%做到

岑子杰已經有民陣召集人同區議員兩個職務在身, 慢必唔係囉

都話前提建制派兩隊，點輸？

仲要做埋立法會?

咁你贊成gay佬選立會？

唔係基唔基問題, 係能力同能否勝任兼任問題

"但唔贊成gay佬選立會"

建制派講野你都信
見你泛民咁戇鳩出四席, 仲唔拿拿聲出多隊咩
反正120萬票拎硬兩席, 點解唔搏下

咁你派三隊到時第四咪棄贏囉

第四隊要防DQ

dab一條名單搏兩席 變相要多左票
保皇要搏第三席分分鐘累到dab入唔到第二個

有邊個建制政黨夠提名而且敢得罪dab

屌 gay佬只係一個稱呼
唔通我話白頭佬咪撚選啦
咁所有白頭髮既都唔選得咩

算吧啦你